【怒燒肖像卡】KOL達哥罵網民為引戰狗 逾千fans割席：恥與為伍

【怒燒肖像卡】KOL達哥罵網民為引戰狗 逾千fans割席：恥與為伍

逆權運動抗爭至今，藍黃勢不兩立，花名大J的香港YouTuber日前在facebook發言稱自從6月因《逃犯條例》修訂，政府一再無視民意，引發警民衝突，眼見市民喪生、警方選擇性執法、元朗黑幫無差別打人等，他寸一些人為保住自己飯碗一直不發聲的YouTuber，更呼籲有知名度的YouTuber不可再保持沉默，不應再埋沒良心，此言論一出，網民矛頭直指達哥，對達哥沒有表態表示失望。

憑打機上位的game界KOL「達哥」林慧韡則成為焦點之一，事關達哥由反送中事件開始以來，一反早前雨傘運動的常態，懶理粉絲意見，未有表態。近日達哥更在社交網罵網民為「引戰狗」，留言：「請大家無視引戰狗，引戰狗請離開！」結果激起民憤，「達粉」紛紛棄他而去，失望的連登仔更在討論區開帖：「再會，達哥」！

有網民更怒燒印有Q版達哥的遊戲紀念品：「你竟然話我哋令你個台唔健康，走咗都唔緊要，話我哋係引戰狗。今日以相為證，同你從此一刀兩斷，祝你同你淨番落嚟班支持者開心快樂，希望你越賺越多錢！」網民紛紛留言跟達哥割席：「我冇咩點睇過達狗嘅片，淨係知佢而家係奶共狗」、「奶共狗無一個值得可憐」、「道不同不相為謀，我都由JTV時期開始睇，但呢鑊野真係接受唔到。」

直到發生元朗事件後，周一（22日）達哥終於在其專頁出帖，表示：「你估我一直被人鬧好過癮呀？你認為咁樣可以發大達你係咪天真到咁呀？我推咗幾多Job又要話你知呀？我出post香港問題就即刻解決我義無反顧，你寫好畀我直出都得！問題係我亂出post只係幫需要出嚟被問責嘅人spin個風向去我度咋，你明唔X明啊！」不過大批網民通通不買帳，更直指達哥其用詞全部「戴晒頭盔」，有網民更將其字眼與其他支持反送中的Youtuber聲明比較「你睇達狗寫『差佬』，人哋寫『黑警』，高下立見。」

達哥在高峯期擁有逾12萬followers，惟過去30日，追隨人數已勁跌1,400人，今日達哥在社交網上載短片為自己解畫：「大家都知道，最近我facebook同YouTube Channel嘅followers係下跌當中，可能講兩講，而家又走幾個，至於而家仍然好堅定follow我嘅人，我覺得佢哋好善良，而且好硬淨，呢段時間我畀人鬧，而連累到佢哋都畀人鬧。」

為了答謝支持他的粉絲，達哥買了一份禮物親手送給對方：「作為YouTuber，梗係覺得followers越多越好，但人數越多係咪代表個台越健康呢？我睇就未必，我最初做直播時，每晚只係有幾百人觀看，人數雖然少，但過程非常愉快同開心，我永遠記得我嘅初衷係對遊戲有熱誠嘅人，一齊開開心心放鬆度過兩個小時。。。」

網民睇完達哥這條片，對他更反感：「明明道個歉，出嚟認番係自己做得唔好，講番幾句反送中相關嘅野已經無事，仲搞咩送禮物」、「死達狗 恥與為伍」！

有網民更將其字眼與其他支持反送中的Youtuber聲明比較「你睇達狗寫『差佬』，人哋寫『黑警』，高下立見。」

我黎

請大家無視达狗，达狗請死返去大陸！
請大家無視达狗，达狗請死返去大陸！
請大家無視达狗，达狗請死返去大陸！

個樣真係好邪氣

撐警撐林鄭又唔敢講
真係狗黎

呢條仆街仔

冇我地你會有今日？ 忘本！

收皮啦過街老鼠 你一日仲係度撈一日都會追擊你條撚樣

想人數少d, 求仁得仁

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

印堂發黑
黑面神咁
同以前朝氣勃勃差好撚遠

連登仲有邊個要盲撐依隻狗？

黑眼圈，臉頰消瘦，隻目無神，皮油多。

睇面相就知佢近排壓力大，有虧心事。

不過抵啦

冇化妝啫

户愚呂兄

勁跌1400 笑死人咩
達狗目標係13億觀眾呀

蘋果幫达哥手推佢一把等佢可以轉行 可喜可賀

一方面話導人向善，另一方面就標籤人引戰狗去引戰，你唔辯駁係岩既，因為偽善係事實，事實就係達狗偽善到仆街

我無離達哥而去

係達哥唔知幾時開始越行越遠

達哥幾時有活動?
想贊助商知道我地會大批人黎支持

做左動新聞第一條片

之後點失望都冇unfollow 佢
由佢講引戰狗個刻 我終於信佢唔係有咩難處唔多聲
係佢徹徹底底咁變左

佢windows都用翻版 睇下佢有無逃稅啦

當初係靠後生香港人捧佢上位，今日佢可以睇住班後生仔比人開槍比人打都唔出聲，唔好再講咩有苦衷

條友咁既樣其實佢點解咁紅？
利申無睇過佢d片

佢唔係達哥
佢係林慧韡

打機無出樣而且係幾好笑，講時事果段當聽電台節目都得

呢度好多引戰狗！！！！！！！！

Social Blade 近一個月資料
Youtube -3,770
Twitch -780
Facebook -1,030
好少姐, 你睇而家underground個page幾太平
開架六四粉坦, 輾壓數千人, 換來了和諧, 值得

迖

引戰狗唔係指某連登會員咩

指黎鷹

由始至終都冇否認過奶共
寧願cap圖屌d鬧佢奶共既人 都唔否認

120000跌得1400
仲要係唔開台
連登仔點做野

傻豬 香港係靠自己唔靠中國起家，但隻仆街達係靠我地起家。

W

係呢個不公平既社會，保持中立，姐係代表你企係不公平既個一邊。

靠你養佢呀

佢冇保持中立，佢只係冇公開討論

達粉根本唔洗擔心達哥有經濟困難

達哥:警察
Sunny:黑警

達哥:而家需要既係政府做野，警察做野
Sunny:聽我講，唔好信警察係好人；聽我講，政府講緊大話；聽我講，大個唔好做警察，真係唔好，做警察就等於幫黑社會做事！

達哥:尋晚既事，我都好嬲呀，而家普通市民出街坐地鐵都比人打呀，香港而家居然可以發生呢d 周街集體亂打人既事，而差佬係可以唔理，唔拉人，究竟點先搵得返大家嚮往既香港??
Sunny:班黑警收得份糧保護市民係應該做咖！份糧包咖！我有份出糧俾佢地而家份內事都做唔到！納稅人唔鬧得呀？警察都有好人？叫我唔好一竹竿打一船人？好人呢？你搵俾我睇？點解你份工要做嘅嘢由市民做呀？同我一個一個出嚟好好解釋。